<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bitácora de Viaje de Pagutri</title>
    <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bitácora de Viaje de Pagutri</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Física en Animaciones Parte 3: Movimiento en dos dimensiones</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_05/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_05/</guid>
      <description>El post anterior termina con una pregunta: ¿cómo hacer que la bolita se mueva en diagonal? La respuesta es: aumentando ambas coordenadas en lugar de una sola. El siguiente código lo hace:
int radius = 8; int diameter = 2 * radius; int x = radius; int y = 0; void setup() { size(500, 500); fill(0); //y = height - radius; //Start on the left-bottom corner y = radius; //Start on the left-top corner circle(x, y, diameter); } void draw() { background(255); //Comment this line if you want to see the trayectory x += 1; //y -= 1; //Move upwards y += 1; //Move downwards circle(x, y, diameter); } Hay que tener cuidado al inicializar las variables x, y.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los conejos blancos de 0.9999... = 1</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_06/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_06/</guid>
      <description>A Carlo, mi mentor de LaunchX, le gusta mucho Alicia en el País de las Maravillas. La historia comienza con Alicia persiguiendo un conejo blanco. Nunca lo alcanza, pero por perseguirlo encuentra las maravillas. Carlo siempre está diciéndonos que persigamos a nuestros conejos blancos. Perseguir cada dato o herramienta que nos interese y dejarnos llevar.
Decidí hacer eso con los videos de Mathologer, porque son una maravilla y hace poco comenzó a incluir coding challenges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Física en Animaciones Parte 1: Básicos de Processing</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_03/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_03/</guid>
      <description>Hace unos años, como proyecto final de una materia de la universidad, hice la animación de un péndulo doble. Aprendí y disfruté tanto haciéndolo que quería escribir un post al respecto. El detalle es precisamente ese: aprendí MUCHO. Cosas que no caben en un solo post. Incluyendo cosas que no tienen nada que ver con programación.
No tiene sentido escribir un post que no pueda leerse y entenderse en diez minutos, así que decidí hacer lo que mejor estoy aprendiendo gracias a NODE: modularizar el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Física en Animaciones Parte 2: Movimiento en una dimensión</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_04/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_04/</guid>
      <description>En física, nos gusta ir de lo más simple a lo más complicado. En movimiento, lo más más simple es una sola partícula (o bolita) moviéndose en línea recta a velocidad constante sin paredes ni fricción ni nada que le estorbe. En este post, vamos a usar Processing para simular este tipo de movimiento.
En el post anterior expliqué cómo dibujar bolitas en Processing. Hoy vamos a arrancar con una bolita negra colocada al tuntún:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar un péndulo doble con javascript</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_02/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_02/</guid>
      <description>Hoy les quiero presentar el que fue mi proyecto final de la materia de métodos numéricos en la universidad. Disfruté mucho haciéndolo. Creo que es un bonito ejemplo del proceso que hay que seguir a la hora de pasar de la teoría en papel al código.
Sería muy largo explicar el por qué de cada cachito de conocimiento utilizado en este proyecto. Lo que quiero con este post es que por lo menos se den una idea de cuáles serían los pasos a seguir si quisieran hacer algo similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura en el desarrollo de software</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Aún no soy una desarrolladora profesional. Si todo sale bien, estoy cerca de dar ese salto. Pero el mundo de la programación me ha atraído desde hace mucho mucho tiempo y una razón muy importante es su cultura. Quiero dividir las cosas que aprecio de esta cultura en dos partes: las que no son exclusivas de la programación y las que sí.
Los valores de cualquier grupo de gente que se reúne a compartir lo que le gusta  Que cada persona que recién llega al grupo se sienta incluida y bienvenida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_01/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_01/</guid>
      <description>Empecemos por el contexto: ¿Qué es Launch X?
Hace dos años, Microsoft creó Innovacción Virtual, un programa masivo y gratuito de capacitación en tecnología para México, con el fin de ayudar a cubrir la demanda de talento humano para la industria. En ciclos de tres o cuatro meses de duración, han certificado a más de diez mil personas en el uso de Azure, la nube de Microsoft.
En febrero de este año, Innovacción Virtual lanzó Launch X, ahora enfocado en formar desarrolladores fullstack en tres meses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
