<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Pagutri</title>
    <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/</link>
    <description>Recent content in Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Pagutri</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo programar un péndulo doble con Python</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_02/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_02/</guid>
      <description>Post en proceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura en el desarrollo de software</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Aún no soy una desarrolladora profesional. Si todo sale bien, estoy cerca de dar ese salto. Pero el mundo de la programación me ha atraído desde hace mucho mucho tiempo y una razón muy importante es su cultura. Quiero dividir las cosas que aprecio de esta cultura en dos partes: las que no son exclusivas de la programación y las que sí.
Los valores de cualquier grupo de gente que se reúne a compartir lo que le gusta  Que cada persona que recién llega al grupo se sienta incluida y bienvenida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_01/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/posts/post_01/</guid>
      <description>Empecemos por el contexto: ¿Qué es Launch X?
Hace dos años, Microsoft creó Innovacción Virtual, un programa masivo y gratuito de capacitación en tecnología para México, con el fin de ayudar a cubrir la demanda de talento humano para la industria. En ciclos de tres o cuatro meses de duración, han certificado a más de diez mil personas en el uso de Azure, la nube de Microsoft.
En febrero de este año, Innovacción Virtual lanzó Launch X, ahora enfocado en formar desarrolladores fullstack en tres meses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pagutri.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</guid>
      <description>Who am I Hola, aquí vas a leer un poco sobre mí 🤩
Me llamo Salma, o Pato o Pagutri. Tengo 26 años. Estudié física y doy clases de matemáticas, inglés y programación.
Empecé a programar en preparatoria, gracias a la olimpiada de informática. Lo primero que aprendí fue a usar Karel y después C. El primer concepto profundo que aprendí es que mis programas de computadora hacían cosas aunque no les pidiera imprimir nada 😲</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
